有冇人升到上大學 無動力讀書

日日都Hea
但真係無動力讀書

Me
今日又走堂

好辛苦呀 唔讀又唔得 但真係的唔起心肝讀書

係呀係度9

走左成個月堂...

咁你係咪日日係度Hea
我係走曬堂 然後瞓瞓瞓 無嘢做

我都成日走...
淨係想上自己有興趣既堂...

你鐘唔鐘意你自己嗰科

自己個科鐘意呀
但係教得好尻
唉

咁自學搞唔搞得掂

睇下你自學咩意思囉
我社會學
成日睇下書都係類似既野
拎A爆4就冇可能
普普通通3左右囉

咁都幾好丫 唔係咩
起碼應付到考試 都讀得ok丫 有3

我係臨考試就讀到成隻狗咁
溫翻晒成個Sem既野
雖然個個都係咁

睇你點睇既姐其實
我覺得2.5 又係咁 3 又係咁
但dinlist就永遠無緣

我係 岩岩Yr1

日日行屍走肉 唔知為咩 返左等於冇返 根本個靈魂唔係到

我而家完全無動力讀
無力感好大呀

係 我都係
無咗個目標

你目標咩先
一路讀到grad有冇壓力
有冇諗住再升？

明嘅，但真心唔好太hea，我都係過多幾年甚至開始做嘢先發覺讀書時嘅 training 好有用

如果唔係其實我覺得走下堂
拎2.幾 做下自己野仲開心

啱啱升yr 1 覺得呢科好似唔係好啱我
但明明之前中學一直好想讀

點解咁講嘅

介意講你讀咩？

hi,又走堂了

Poly 嗰啲醫療科

讀緊i大 好頹好想全職抗爭

其實中學想讀同讀落真係完全係兩回事

係 完全無expect過啲堂咁廢
workload咁大
真係唔好再呃細路仔咩大學唔洗讀書

呢句野真係難聽過粗口
成日話咩中學讀書
讀完上大學玩
玩你老母咩
其實諗下都知唔啱邏輯

不如話大學讀書
讀完上master 玩？

根本大學 讀得辛苦過中學
中學唔識起碼有人教 有得補習
大學唔識？ 自生自滅luu 無人會理你

真
如果頹摺讀
有時連發生咩事都唔知...

ching 你而家yr 幾？

唉，其實我呢幾個月都冇心機做嘢 (利申: u grad 啱啱加入某夕陽行業)
不過讀書好似砌 puzzle 咁，我好多嘢都係睇返轉頭先知道原來咁有用，好似你讀醫療咁，要吸收好多資訊令你有一個 big picture 之後先幫倒人。而好嘅 grades 會俾倒你一啲機會。
就算最後啲知識冇用，中間嘅思考或 trial and error 嘅過程會改變你 (起碼唔會好似宜家某啲人咁完全冇分辨是非或高層次思考嘅能力...)

但真係搵唔到目標比我去讀書
唔知係啲嘢太難 定我根本無興趣讀呢科

呢樣真心灰 我越上堂 發現上堂根本無用
啲prof都係照ppt讀

Y2

冇事 我都係咁 一個sem爛龜姐

係咪捱下讀下 就過架啦

Hea到依家final year

我

笑4
根本成個人生都充滿謊言
諗住讀完書會好啲？
Sor
讀完出嚟做嘢仲慘呀

有冇諗過搵返啲動力

過埋呢一年再睇吓點？如果你好肯定自己冇興趣再決定？讀書之外有冇其他困難？
我反而喺就嚟畢業或者之後先發現自己對科目嘅興趣，之後做到宜家（雖然好快又要搵工，都有啲擔心...）

畢業後搵返興趣都幾好丫...
起碼返工都返得開心啲

[

都final year 求畢業算

係嘅，起碼覺得依家嘅工作有小小意義，幫倒人。希望你都可以搵到一個你覺得有意義嘅學科或者工作

我地一齊加油我都成日同自己講 要讀好啲書 先幫到更多人

你咩科啊
我之前轉過 宜家又想讀返之前嗰科

醫療科呀 咁你呢
覺得轉科要好大勇氣 太高風險

其實唔出力讀咪唔出力讀，有幾閒，對得住自己對得住人就好，唔freeride嘅無人會理都無話勤力讀書先係正確

你呢？
其實我係轉過科所以讀左3年

我yr1呀 介唔介意講下由咩轉咩
有冇後悔過呢個決定

大概估到你讀咩科，大家一齊加油！！我哋要守住呢行嘅良知同專業

睇嚟你都係同路人

我中學理科既
但其實我個陣對social science係好有興趣
但Jupas最尾派左理科

個陣我諗緊Retake再報過定要左佢
點知全世界都叫我唔好晒個位 點都讀左佢

後尾一讀完全都唔係自己想要既野
讀左半個Sem就冇讀
最後Retake tran左科

後尾我諗翻問人意見個啲人都唔係為我著想
係由佢地自己角度去答我個問題

雖然宜家唔係話科科都有興趣
但起碼都叫想讀既野

Year1 玩多啲活動啦
Poly 我唔記得計唔計On
如果唔計升到班就得

多啲Fd 玩多啲Soc 先有歸屬感
先會想翻學

我個陣就係讀左半年Poly 報左勁多Soc 同Ocamp

見到有d數 course肥大半人 超刺激

啲數Course...
勁多巴基佬 我堂堂仲未明發生咩事
佢地放Break 已經上個台同professor傾啲問題

或者我都應該試多啲嘢 先知道咩適合自己

Year1/2 無動力讀書
日日都玩，打機逃避讀書
跟住就黎grad要搵工
就好勤力讀書黎逃避搵工

日日玩 咁gpa ok嗎？
我好驚fail曬啲course

就係過唔到自己嗰關 我都知係我太高要求

Year 1咋!? 係就快啲轉啦

但我都唔sure自己係咪真係無興趣

我都係咁

又小學到大學都冇
渾渾噩噩過
grad嗰時抑鬱

係呀
大學咁多資源（ I mean人）
真係唔好晒

啊 同我差唔多 錯過左好多野
宜家先補返

HKU LLB final year
Year 1 無心機讀
Year 2,3 開始享受讀書既樂趣
同埋要追GPA所以勤力左
去到Year 4 又變到無心機
一黎日日發夢又上連登立場
二黎覺得自己過左讀書年齡
記憶同閲讀速度都廢左好多

冇住hall 冇做intern
碌過FYP
冇出pool 冇上莊 冇入Soc
抑鬱嗰排搵社工跟
輾轉一排搵到依份工情緒先穩定返
都係補緊
巴打共勉之

點解無啦啦yr2會享受咗嘅

表示開sem到依家上唔夠十個鐘堂

其實係香港學生係細個到大學呢個過程既learning pattern 唔同左

學習係有pattern 跟

其實又唔洗咁介懷既
盡力做啦，搵吓個科有咩你係特別想讀

我唔係大學畢業，不過我自己好鍾意學新知，溫故聞

而家做緊game artist晝吓野

一黎慣左大學學習模式
識分配時間自然會有動力
二黎開始覺得讀書時間剩返唔多
grad之前要take something away

完全明白，
有種自己個心態已經過咗讀書時期咁，完全提唔起勁。
明知要讀，但係又冇心機，冇心機又讀唔到，讀唔到又冇心機，無限loop

如果要講出嚟嘅話證明你根本唔想高要求，諗清楚你想要咩先算啦，搞笑

yr1 嗰陣已經feel到對嗰科冇興趣+唔適合
但有拍拖 所以讀得冇咁辛苦
但就因爲成日放負 去到就快考試個月話喺大學有幾唔開心
結果另一半頂唔順 同我分手
宜家yr2 學業上唔開心之餘 仲要心碎 日日冇曬動力 冇一日係開心過
拍拖嗰陣gpa仲高過唔拍拖

有一科係present先上堂 其他走哂

到 宜 家 都 唔 識 分 配 時 間

有完美主義嘅拖延症 兩者是可以並全的
然後搞到自己痴左線

咁更加要讀好啲，過3就最好
因為轉科都係睇GPA，一開波衰咗就好難追
我yr1 sem 1又係好似你咁，走晒堂exam都唔溫，結果GPA 2.1都冇
到sem 2先開始諗轉科，發現GPA冇3.0都要2.9先有機，最後冇得轉，讀一科自己好唔鐘意嘅科讀咗四年，呢四年慘過去死
唔想行我條路，就趁早諗定自己想點，同埋努力啲keep GPA，唔洗標青但要見得人，有GPA之後選擇會多好多

難得一個禮拜內考完4個midterm 之後又一堆present同essay 唉屌

我都係 成日都想走哂d堂

但再咁落去真係唔係辦法 會爛曬grade

愈走愈多，返正無計attendance同照讀ppt

我都係咁 可以點做

學吓，睇吓點分配
你出嚟做嘢都要咁

迫自己返多啲，唔係永遠都走唔出呢個惡性循環

幾時grad啊你老味

你要問吓自己想點

唔想繼續係咁嘅話就唔好用呢種心態讀落去

想問你讀左半個sem就quit 係咪姐係大概係11月左右 呢啲時間先開始retake趕得切？

作為過來人 我覺得lecturer點廢都好 或多或少上堂都會有d資訊比到你 每個concept都會有1 2句解釋咁 同埋上堂識下人都好 有d野未必notes有曬
利申: 曾經gpa<0.5

巴打會讀埋 PC?